# 共度危机

1，吊桥效应
吊桥效应是指当一个人提心吊胆地过吊桥的时候，会不由自主地心跳加快。如果这个时候，碰巧遇见另一个人，那么他会错把由这种情境引起的心跳加快理解为对方使自己心动，才产生的生理反应，故而对对方滋生出爱情的情愫。

所以有时候约会，会一起去鬼屋啊，看恐怖片什么的。一起经历了心跳加快的过程，会比较容易对对方产生好感。

2，私密空间
除此之外，危机之中，男女主角很容易进入一个私密空间之中。比如被困山洞。或者要应对敌人时，进入某个秘密房间商讨应对方法。

在私密空间中，互有好感的男女主角比较容易……擦枪走火。啊不，容易增加好感。总之就是，你们知道我什么意思的。